\documentclass[../main.tex]{subfiles}
 
\begin{document}

\section{Phần 1 - Tổng quan}
\subsection{Phát biểu vấn đề}

\begin{flushleft}
Ngày nay, \textit{trí tuệ nhân tạo} (AI) đã có thể làm những việc mà con người không thể làm nổi. Và AI cũng đã có khả năng thay thế hoàn toàn con người trong một vài lĩnh vực như vận tải và sản xuất. Có những ngành áp dụng AI từ rất sớm, như lĩnh vực \textit{trò chơi điện tử} (game) ngay từ khi ra đời đã được áp dụng AI để tạo ra các nhân vật ảo (NPC) nhằm đối kháng với người chơi. Đối với game thì AI là nhân tố không thể thiếu để tăng tính hấp dẫn, thử thách. Những con ma trong game Pac Man, những quả nấm độc đi ngang trong game Mario, hay các tay lính bắn tỉa trong game Contra, đều là một phần quan trọng không thể thiếu của game. \linebreak
Cùng với sự phát triển ngày càng hoàn thiện của AI, game cũng cần được nâng cấp sao cho hành vi của các NPC này ngày càng thông minh hơn, tự nhiên và phù hợp với hành vi của con người hơn để có thể thu hút được người chơi nhiều hơn.\linebreak
Nhằm đào sâu vào vấn đề này, nhóm nghiên cứu chọn đề tài game đánh bài \textit{tiến lên miền nam} (TLMN) để làm đề tài nghiên cứu.
\end{flushleft}
\subsection{Mục tiêu đề tài nghiên cứu}
\begin{flushleft}
Mục tiêu của đề tài là tạo ra AI có thể hiểu luật chơi và thi đấu đánh bài với người chơi, tìm cách thắng được nhiều điểm nhất có thể. Kèm theo đó AI phải đảm bảo tính công bằng trong thi đấu, và hành xử như các hành vi tự nhiên của con người bao gồm các điều sau:
\begin{itemize}
	\item Luôn nghĩ về bản thân trước: mỗi AI cần phải tối ưu hóa số chiến thắng của mình nhiều nhất có thể.
	\item Tinh thần chơi đẹp: không được liên kết với AI khác để triệt hạ người chơi hoặc nhường bài cho AI khác.
	\item Thông tin không hoàn hảo: AI chỉ được nắm những thông tin theo đúng như luật của trò đánh bài TLMN, không được quyền truy xuất vào bất kỳ thông tin khác.
\end{itemize}
\end{flushleft}
\subsection{Các nghiên cứu liên quan}
\begin{flushleft}
{\Large Nghiên cứu trong nước \linebreak}
Hiện tại ở trong nước chưa có bài nghiên cứu cụ thể nào về vấn đề áp dụng trí tuệ nhân tạo vào trò chơi đánh bài nói chung và trò chơi đánh bài TLMN nói riêng.\linebreak

{\Large Nghiên cứu nước ngoài \linebreak}
Trên thế giới, hiện vẫn chưa có bài nghiên cứu nào cho việc áp dụng trí tuệ nhân tạo vào trò chơi đánh bài TLMN. Nhưng đã có nhiều nghiên cứu áp dụng AI vào những trò chơi đánh bài sử dụng thông tin không hoàn hảo tương tự TLMN như Poker. \linebreak
Các công trình nghiên cứu đã đạt được các thành công đáng kể trong thời gian qua. Đỉnh điểm cao nhất phải kể đến thời gian vào khoảng tháng 11 năm 2017, một chương trình AI tên Libratus sử dụng giải thuật Deep Learning đã đánh bại 4 người chơi Poker giỏi nhất thế giới. \linebreak
Và đó cũng là động lực để nhóm nghiên cứu áp dụng các loại giải thuật lập trình AI cho trò chơi đánh bài TLMN, một thể loại bài giải trí, trí tuệ rất phổ biến tại nước ta.\linebreak

Ví dụ một số bài báo:
\begin{itemize}
	\item \href{https://arxiv.org/abs/1509.06731}{Poker-CNN: A Pattern Learning Strategy for Making Draws and Bets in Poker Games}
	\item \href{http://www.scitepress.org/Papers/2014/51489/51489.pdf?fbclid=IwAR1LJrAxP1OgrcAmv_FXXRRbfMYp8OrYRhC5nAMOUBAo50qxm4bGMbNgd6A}{Building Poker Agent Using Reinforcement Learning
with Neural Networks}
	\item \href{http://www.spaz.ca/aaron/poker/nnpoker.pdf?fbclid=IwAR1hmpg5I_gd0GxKlrlW_oClzAWgGo2muZFwuaQAcR0yvmBoLqNIDDtdUyw}{Using Artifical Neural Networks to
Model Opponents in Texas Hold'em}
\end{itemize}

\end{flushleft}
\end{document}